\begin{Definition}{Deflektometrische Registrierung}{def:deflektometrischeRegistrierung}
	Die \textit{deflektometrische Registrierung} \acrshort{lr} beschreibt die Abbildung von Bildpunkten zu Schirmpunkten. \cite{kit_werling}
	%
	\begin{equation*}
		\acrshortmath{lr} : A_{Cam} \rightarrow L \cup \varnothing ,\quad P_{B} \rightarrow P_{L}
	\end{equation*}
	%
	$ A_{Cam} \subset \mathbb{R}^{2} $ bezeichnet die Menge der Bildpunkte bzw. der Kamerapixel.
	$ L \subset \mathbb{R}^{2} $ bezeichnet die Menge der Schirmpunkte bzw. der Monitorpixel.
	In Koordinatenschreibweise lässt sich die Abbildung somit darstellen als:
	%
	\begin{equation*}\label{eq:deflektometrischeRegistrierungAbbildung}
		\acrshortmath{lr} : \mathbb{R}^{2} \supset A_{Cam} \rightarrow \mathbb{R}^2 ,\quad (x_{B}, y_{B}) \mapsto (x_{L}, y_{L})
	\end{equation*}
\end{Definition}

\begin{Satz}{Separierbarkeit der deflektometrischen Registrierung}{theo:separierbarkeitDeflektometrischeRegistrierung}
Ferner kann die \textit{deflektometrische Registrierung} \acrshort{lr} in zwei Abbildungen von Bildpunkten zu den Spalten- und Zeilenpositionen der Schirmpunkte separiert werden:
	%
	\begin{equation*}
		\acrshortmath{lrx} : \mathbb{R}^{2} \supset A_{Cam} \rightarrow \mathbb{R} ,\quad (x_{B}, y_{B}) \mapsto x_{L}
	\end{equation*}
	%
	\begin{equation*}
		\acrshortmath{lry} : \mathbb{R}^{2} \supset A_{Cam} \rightarrow \mathbb{R} ,\quad (x_{B}, y_{B}) \mapsto y_{L}
	\end{equation*}
	%
\end{Satz}

\noindent
Die deflektometrische Registrierung kann aus der Beobachtung des Monitors durch die Kamera aufgestellt werden.
Wird der Monitor indirekt über eine spiegelnde Oberfläche beobachtet, können aus der deflektometrischen Registrierung Krümmungsmerkmale der spiegelnden Oberfläche bestimmt werden.
Durch die Kalibrierung der Positionen der Systemkomponenten können mittels der deflektometrischen Registrierung Höheninformationen über die Oberfläche gewonnen werden.
Der zugehörige Ansatz wurde im Abschnitt \ref{sub:rekonstruktion} bereits beschrieben.

%Bestimmung der deflektometrischen Registrierung
{
	\FloatBarrier
    \section{Bestimmung der deflektometrischen Registrierung}
    \label{sec:bestimmungDeflektometrischeRegistrierung}
    \input{04_deflektometrischeRegistrierung/bestimmungDeflektometrischeRegistrierung/bestimmungDeflektometrischeRegistrierung}
}

%Auswertung der deflektometrischen Registrierung
{
	\FloatBarrier
    \section{Auswertung der deflektometrischen Registrierung}
    \label{sec:auswertungDeflektometrischeRegistrierung}
    \input{04_deflektometrischeRegistrierung/auswertungDeflektometrischeRegistrierung/auswertungDeflektometrischeRegistrierung}
}