Die Bestimmung der deflektometrischen Registrierung nach Definition \ref{def:deflektometrischeRegistrierung} bedeutet die Zuordnung von Kamerapixeln zu Monitorpixeln.
Grundsätzlich soll jeder Lichtstrahl, der über das Prüfobjekt in die Kamera reflektiert wird im Kamerabild eindeutig zugeordnet werden können.
Eine einfache Möglichkeit eine solche Zuordnung zu erreichen bekommt man, indem man die Pixel des Monitors einzeln einschaltet und dabei die Veränderung im Kamerabild betrachtet.
Bei kleinen Bildern ist dies noch umsetzbar, allerdings wird die Anzahl von Pixeln mit zunehmender Auflösung schnell sehr groß und unübersichtlich, sodass dieser Ansatz nicht praktikabel ist.
Aus dem Grund ist es effektiver Bilder auf dem Monitor anzuzeigen, die Positionen visuell codieren können.
Durch die visuelle Erfassung des Spiegelbilds können somit die zugehörigen Positionen auf dem Monitor berechnet werden.

\p
Ein herkömmliches Kodierverfahren für solche Prozesse ist das Phasenschiebeverfahren.
Der Ansatz bei dem Verfahren ist es die Zeilen- und Spaltenpositionen des Monitors durch periodische Muster zu kodieren.
Die Grauwerte von periodischen Mustern nehmen dabei Werte an, die über die periodische Funktion bestimmt wurden.
Die hier verwendeten Funktionen sind Kosinusfunktionen.
Damit können die Pixel des Musters Phaseninformationen eines lokalen Orts übertragen.
Durch die Periodizität der Funktionen kann aus der reinen Phaseninformation noch nicht die genaue Monitorposition bestimmt werden.
Die Lösung dieses Problems wird als Phasenentfaltung bezeichnet (siehe Definition \ref{def:phasenentfaltung}).
Hierzu stellt Werling in seiner Arbeit \cite{kit_werling} ein mehrstufiges Phasenschiebeverfahren vor, das Muster mit unterschiedlichen Perioden verwendet.

\begin{Definition}{Phasenentfaltung}{def:phasenentfaltung}
	Die \textit{Phasenentfaltung} bezeichnet den Vorgang zur Auflösung der mehrdeutigen Zuordnung der Phaseninformation zu unterschiedlichen Perioden.
\end{Definition}

%Deflektometrische Registrierung ohne Phasenentfaltung
{
	\FloatBarrier
    \subsection{Deflektometrische Registrierung ohne Phasenentfaltung}
    \label{sub:registrierungOhnePhasenentfaltung}
    \input{04_deflektometrischeRegistrierung/bestimmungDeflektometrischeRegistrierung/registrierungOhnePhasenentfaltung/registrierungOhnePhasenentfaltung}
}

%Deflektometrische Registrierung mit Phasenentfaltung
{
	\FloatBarrier
    \subsection{Deflektometrische Registrierung mit Phasenentfaltung}
    \label{sub:registrierungMitPhasenentfaltung}
    \input{04_deflektometrischeRegistrierung/bestimmungDeflektometrischeRegistrierung/registrierungMitPhasenentfaltung/registrierungMitPhasenentfaltung}
}