Nach dem Verknüpfen der Bilder verbleiben neben den Defekten noch schmale horizontale Streifen (vgl. Abbildung \ref{img:minAndMaxLink} und \ref{img:diffImage}).
Diese entstehen, wenn in den Kamerabildern von den um $\pi$ phasenverschobenen Streifenmustern Überlappungen der Streifen vorkommen.
Das kann durch eine Reihe von Ungenauigkeiten im gesamten Prozess passieren.
Zum besseren Verständnis muss auf die Differenzen zwischen dem aufgenommenen Kamerabild und der erzeugten Muster auf dem Bildschirm eingegangen werden.

% Unterschiede zwischen Kameraufnahme und Monitorbild
{
	\FloatBarrier
    \subsection{Unterschiede zwischen Kameraufnahme und Monitorbild}
    \label{sub:unterschiedeKameraUndMonitor}
    \input{03_sichtpruefungDurchLichtstreuung/optimierungen/unterschiedeKameraUndMonitor/unterschiedeKameraUndMonitor}
}

% Muster mit unterschiedlichen Breiten Streifenbreiten
{
	\FloatBarrier
    \subsection{Muster mit unterschiedlichen Streifenbreiten}
    \label{sub:musterUnterschiedlichenStreifenbreiten}
    \input{03_sichtpruefungDurchLichtstreuung/optimierungen/musterMitUnterschiedlichenStreifenbreiten/musterMitUnterschiedlichenStreifenbreiten}
}

% Verknüpfung mehrerer Kameraaufnahmen
{
	\FloatBarrier
    \subsection{Verknüpfung mehrerer Kameraaufnahmen}
    \label{sub:verknuepfungMehrererKameraaufnahmen}
    \input{03_sichtpruefungDurchLichtstreuung/optimierungen/verknuepfungMehrererKameraaufnahmen/verknuepfungMehrererKameraaufnahmen}
}

% Nachbearbeitung mit der Fourier-Analyse
{
	\FloatBarrier
    \subsection{Nachbearbeitung mit der Fourier-Analyse}
    \label{sub:nachbearbeitungFourierAnalyse}
    \input{03_sichtpruefungDurchLichtstreuung/optimierungen/nachbearbeitungFourierAnalyse/nachbearbeitungFourierAnalyse}
}

\noindent
Mit dem vorgestellten deflektometrischen Verfahren wurden Oberflächendefekte wie z. B. Kratzer, Eingravierungen oder Partikel auf transparenten und spiegelnden Prüfobjekten sichtbar gemacht.
Das erzeugte Gesamtbild dieses Verfahrens kann nun durch anschließende Bildverarbeitung analysiert und geprüft werden.
In dem konkreten Fall aus Abbildung \ref{img:frequencyFiltered} würden sich z. B. Kratzer detektieren oder die eingravierten Zeichen auslesen lassen.

\p
Dieses Verfahren kann je nach Parametrisierung mit unterschiedlicher Empfindlichkeit Abweichungen, die die Lichtreflexionen beeinflussen, in der Oberfläche sichtbar machen.
Dadurch eignet es sich besonders für Brillengläser und transparente Objekte.
Für spiegelnde Objekte mit einem angepasstem Aufbau konnten ähnliche Ergebnisse erzielt werden, allerdings treten nochmal größere Schwankungen in den Streifenbreiten auf.
Diese müssen durch eine größere Anzahl an Bildaufnahmen kompensiert werden.
Das Verfahren ist außerdem auf Kratzer und Eingravierungen optimiert.
Für spiegelnde Objekte empfiehlt sich aus dem Grund ein anderes Verfahren, das im Kapitel \ref{chp:deflektometrischeRegistrierung} beschrieben wird.